對抗警暴 惟有抗爭 立法會議員 - 林卓廷

對抗警暴 惟有抗爭
立法會議員 - 林卓廷

中大傳播與民意調查中心早前民調顯示，受訪者對警方信任度評分，由6.9百萬人遊行前的5.6分，急跌至本月初2.89分。警隊由九七回歸初期享有相對高的民望，淪落到今天超過四成八人給予0分，不單是恥辱，亦敲響極嚴重警號，顯示相當多巿民完全不信任警隊。

冰封三尺，非一日之寒！近年警察種種不當及濫權行徑，包括2015年傘運期間濫用武力，一直損害其公信力。今次反送中運動暴露警隊惡行和雙重標準執法，更是對其形象聲譽的致命一擊。6.12金鐘粗暴鎮壓，7.21元朗站縱容黑幫無差別暴打巿民，8.31在太子站警方暴打巿民，再到近日北角炮台山，縱容福建幫持械襲擊記者及巿民。加上運動期間，警員多次被拍攝到濫用武力情況，包括使用致命武力，以警棍由上至下重擊手無寸鐵的年輕人頭部。

鏡頭前的惡行觸目驚心，鏡頭後的暴虐，更不敢想像。「北區醫院酷刑凌虐長者事件」，只因事主醉酒後被指襲警，輕傷及咒罵警員，如此輕微個案，警員竟然酷刑凌虐四肢被綁長者，任何合理的人，都不禁懷疑被不少警員視為「 曱甴」的示威者，一旦被捕，必然受到更殘酷的對待。

制度腐朽失衡致目無法紀

警隊淪喪至此，並不能以個別警務人員的操守作開脫，腐朽失衡的制度，才是導致他們目無法紀、有恃無恐的主因。投訴警察課「自己人查自己」；梁振英撤換監警會的民主派力量，換上大量建制委員；連林鄭月娥與商界領袖閉門會議上明言，除3萬警力外，她已一無所有，令成為林鄭唯一支柱的警隊更為跋扈，難怪連政務司司長張建宗就7.21事件向公眾致歉，居然會受警察員佐級協會主席公然強烈譴責。此警員代表更公開以「曱甴」指摘示威者，鼓勵警員不再視示威者為「人」，暗示可任意消滅，發表如此危險的信息，其心可誅！然而種種暴行惡言一直不受制裁，令不少警員以為濫權濫捕、違紀違法，都不被追究，警隊的專業和道德正急速崩潰。

要扭轉當前局面，惟有成立獨立調查委員會，徹查事件真相，揪出種種暴行背後黑手，痛定思痛，才能徹底改革警隊及其監察制度。然而這是數以年計的工作，要在短期內全力抵制警隊迫在眉睫的暴行，離不開國際和本地兩層面。

民主黨成立國際游說團，爭取國際輿論支持，希望國際社會施壓制裁濫權官員，又會去信多國要求停止向香港警隊售武。民主派同事亦一直聯繫多國，尋求支持。本地方面，警方一直以各種手法削弱前線的監察力量，強光照射傳媒、阻礙採訪，對社工及議員就施以恐嚇，動不動就以阻差辦工為由展開拘捕，就連《基本法》賦予巿民的法律保障，都視若無睹，拖延及阻撓被捕人士行使接觸律師的權利。

我們絕不能讓這些惡行習非成是，反而一定要全力反擊批評。在前線面對警方的不合理指示，議員、社工、記者或律師，都要據理力爭，絕不能輕易屈從，削弱我們原有的監察及制衡能力。雖然據理力爭，未必有即時效果，但重複公開施壓，總會令部份警員有所顧忌。是故我多番譴責警方經常用警棍由上而下打擊示威者頭部，警告警隊高層，一旦有示威者因而死亡，香港局勢將全面失控，相關人員亦必受刑事制裁！我們亦會在立法會復會後，嚴肅追究警務人員濫權惡行。

最後，我們要循法律途徑追討，包括以民事和刑事，以至提出司法覆核挑戰警方的執法決定，令他們要為自己惡行負責。這些工作非常艱巨，但我們別無選擇，只能向濫權警暴抗爭到底，否則一旦習非成是，香港將墮入永恆災難。

林卓廷
立法會議員

上一則
上一則
警隊把濫暴與偏私制度化 (黃偉豪)

下一則
下一則
警隊對記者暴力不斷升級 (楊健興)

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】

啲立法會議員由7月開始好似唔見晒人,呢幾個月剩係記得一句:施你條命

美國有幾個州立左"反人面辨識法",歐洲有國家(唔知有冇記錯)立法禁cashless store/shop,啲立法會議員點解唔攞呢啲野去做野?唔研究下人地點立法?點用呢啲"外國自例"去迫政府?要你地上前線的確有啲強你地所難,但點解咁多巴絲拆埋燈柱兼驗屍咁驗,啲立法會議員都唔跟手"做野"?唔通仲環連登幫你地睇埋外國法例,再draft埋一份"香港版"既俾你地?

仲有,沙中線用華為設備,幾個歐洲國家都禁華為設備,點解立法會議員唔:
1) 番舊帳,當年沙中線設備招標之時有冇漏洞
2) 既然有"先例",點解唔迫政府禁華為?

我知好難會成事,但立法會議員如果做足功夫,有理有據,上晒國際版,即係同連登和理非+勇武一齊互相助攻,家下一啲noise都冇,算點?我呢個50+下次點選你地? 不如我同民建聯講:"你派燕窩我就選你"
咁好過啦